{"id":1032,"date":"2021-12-07T15:22:56","date_gmt":"2021-12-07T15:22:56","guid":{"rendered":"https:\/\/celbrea.cl\/?p=1032"},"modified":"2022-06-14T19:10:45","modified_gmt":"2022-06-14T19:10:45","slug":"desmontando-los-mitos-mas-comunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celbrea.cl\/desmontando-los-mitos-mas-comunes\/","title":{"rendered":"Desmintiendo los mitos m\u00e1s comunes acerca del c\u00e1ncer de mama"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_type=&#8221;circular&#8221; background_color_gradient_direction_radial=&#8221;left&#8221; background_color_gradient_stops=&#8221;rgba(163,75,198,0.23) 0%|#f2f3fb 29%&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;rgba(163,75,198,0.23)&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#f2f3fb&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;29%&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_45.png&#8221; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;bottom_right&#8221; custom_padding=&#8221;||102px|||&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;||102px|||&#8221; custom_padding_phone=&#8221;||80px||false|false&#8221; background_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; background_color_gradient_direction_radial_tablet=&#8221;top right&#8221; background_color_gradient_stops_tablet=&#8221;rgba(163,75,198,0.23) 0%|#f2f3fb 12%&#8221; background_color_gradient_stops_phone=&#8221;rgba(163,75,198,0.23) 0%|#f2f3fb 8%&#8221; background_color_gradient_end_position_tablet=&#8221;12%&#8221; background_color_gradient_end_position_phone=&#8221;8%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;10px||50px||false|&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;100px||50px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;50px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;87%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;35px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: left;\">Desmintiendo los <strong>mitos m\u00e1s<\/strong> comunes acerca del c\u00e1ncer de mama<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 tan seguido has escuchado o le\u00eddo acerca de las causas del c\u00e1ncer de mama y has pensado: \u2018Ser\u00e1 verdad?\u2019<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Aunque el c\u00e1ncer de mama es uno de los m\u00e1s conocidos y discutidos, a\u00fan existen muchos mitos sobre \u00e9l.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">As\u00ed que desmintamos los malentendidos m\u00e1s comunes acerca del c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90%&#8221; max_width=&#8221;1400px&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;100px||50px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Article_06-1.jpg&#8221; title_text=&#8221;Article_06&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; border_radii=&#8221;on|20px|20px|20px|20px&#8221; border_width_all=&#8221;3px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.39)&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_vertical=&#8221;29px&#8221; box_shadow_blur=&#8221;41px&#8221; box_shadow_spread=&#8221;-4px&#8221; box_shadow_color=&#8221;#e3e7f9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; box_shadow_color__hover=&#8221;RGBA(163,75,198,0.17)&#8221; box_shadow_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;87%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;35px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">8 <strong>mitos y realidades<\/strong> acerca del c\u00e1ncer de mama<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">A continuaci\u00f3n, 8 de los mitos m\u00e1s comunes sobre el c\u00e1ncer de mama, desmentidos con hechos.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO:<\/strong> No desarrollar\u00e1s c\u00e1ncer de mama si no tienes antecedentes familiares de esta enfermedad.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> La mayor\u00eda de las personas a quienes se les ha diagnosticado c\u00e1ncer de mama no poseen historial familiar de esta enfermedad.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lo cierto es que s\u00f3lo entre el 5 y 10% de casos de c\u00e1ncer de mama son entendidos como hereditarios, es decir, que resultan directamente de mutaciones gen\u00e9ticas pasadas de padres a hijos.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">La mayor\u00eda de las personas que desarrollan c\u00e1ncer de mama no tienen antecedentes familiares de esta enfermedad. Estos casos est\u00e1n relacionados con otros muchos factores de riesgo, notablemente ambientales y de estilo de vida.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sin embargo, si existe un historial importante de c\u00e1ncer de mama en tu familia de parte de madre o padre, deber\u00edas tomar en serio este factor de riesgo. Y recuerda compartir esta informaci\u00f3n con tu doctor.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_phone=&#8221;102%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO:<\/strong> El desodorante \/ antitranspirante con aluminio, o los sujetadores de aro causan c\u00e1ncer de mama.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> No existe evidencia cient\u00edfica decisiva que prueben esta afirmaci\u00f3n.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Este es uno de los malentendidos m\u00e1s comunes acerca del c\u00e1ncer de mama. Sin embargo, no existe evidencia alguna que conecte el antitranspirante o los sujetadores de aro con el c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sin embargo, si no te quieres arriesgar, existen una variedad de sujetadores muy c\u00f3modos disponibles, para que no te veas obligada a utilizar la opci\u00f3n del sujetador de aro.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tambi\u00e9n puede que te sientas incomoda con la idea de compuestos de aluminio bloqueando temporalmente tus gl\u00e1ndulas sudor\u00edparas, pero igualmente existen opciones de desodorante sin aluminio que carecen del elemento antitranspirante.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO: <\/strong>Si hago ejercicio regularmente, como saludablemente, mantengo un peso saludable, y limito mi ingesta de alcohol, no padecer\u00e9 c\u00e1ncer de mama.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> Aunque todas pr\u00e1cticas son saludables y pueden ayudar a disminuir el riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de mama, no pueden eliminarlo.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mantener un estilo de vida saludable ayuda a disminuir el riesgo, pero no garantiza que nunca desarrollaras c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Es una buena idea manejar los factores de riesgo que est\u00e1n bajo tu control, incluyendo lo que comes y bebes y qu\u00e9 tan activa est\u00e1s f\u00edsicamente. Pero lo que es m\u00e1s importante a\u00fan es examinarte regularmente.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Consejo: Los ex\u00e1menes regulares con Celbrea\u00ae aumentan la posibilidad de detecci\u00f3n temprana de c\u00e1ncer de mama. Mientras m\u00e1s temprano detectes cualquier patolog\u00eda mamaria, mayores ser\u00e1n tus probabilidades de recuperaci\u00f3n.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;79%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO:<\/strong> S\u00f3lo las mujeres de mediana edad desarrollan c\u00e1ncer de mama.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> Mujeres j\u00f3venes y hombres tambi\u00e9n pueden desarrollar c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ser mujer y envejecer son los principales factores de riesgo para desarrollar c\u00e1ncer de mama. Seg\u00fan el <a href=\"https:\/\/www.cancer.gov\/types\/breast\/risk-fact-sheet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reporte SEER<\/a>, se estima que el riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de mama en intervalos de 10 a\u00f1os es:<\/span><\/p>\n<ul style=\"text-align: left;\">\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">30 a\u00f1os \u2026\u2026 0.49% (o 1 en 204)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">40 a\u00f1os \u2026\u2026 1.55% (o 1 en 65)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">50 a\u00f1os \u2026\u2026 2.40% (o 1 en 42)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">60 a\u00f1os \u2026\u2026 3.54% (o 1 en 28)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">70 a\u00f1os \u2026\u2026 4.09% (o 1 en 24)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sin importar el calendario, las mujeres de todas las edades deben prestar atenci\u00f3n a sus senos, someterse a ex\u00e1menes de detecci\u00f3n con regularidad, e informar a sus m\u00e9dicos sobre cambios inusuales.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Otro mito sobre el c\u00e1ncer de mama es que los hombres no pueden desarrollarlo. Despu\u00e9s de todo, los hombres no tienen senos, \u00bfc\u00f3mo podr\u00edan desarrollar c\u00e1ncer en un seno? Bueno, los hombres tambi\u00e9n tienen tejido mamario, as\u00ed que, aunque sea inusual (menos del 1%), es posible que tambi\u00e9n desarrollen <a href=\"https:\/\/www.breastcancer.org\/symptoms\/types\/male_bc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">c\u00e1ncer de mama.<\/a><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_phone=&#8221;83%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO: <\/strong>El consumo excesivo de az\u00facar causa c\u00e1ncer de mama.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> No existe evidencia sustancial que pruebe que el az\u00facar en la dieta cause c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Existe un mito com\u00fan que asevera que el az\u00facar<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\"> puede alimentar el c\u00e1ncer y acelerar su crecimiento. Aunque las c\u00e9lulas cancer\u00edgenas consumen az\u00facar m\u00e1s r\u00e1pido que las c\u00e9lulas normales, no existe evidencia que pruebe que el consumo excesivo de az\u00facar cause c\u00e1ncer.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sin embargo, no es excusa para que aquellos con un gusto especial por el dulce se permitan estos excesos. La sobre ingesta de az\u00facar puede conllevar al aumento de peso, y el sobrepeso es un factor de riesgo comprobado para el desarrollo de c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO: <\/strong>Llevar el celular en el sujetador produce c\u00e1ncer de mama.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> No existe actualmente evidencia que conecte los celulares con el c\u00e1ncer de mama. Sin embargo, esto sigue bajo estudio.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Existen algunos casos de <a href=\"http:\/\/www.breastcancer.org\/symptoms\/understand_bc\/myths-facts\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">mujeres j\u00f3venes<\/a> que han desarrollado c\u00e1ncer de mama luego de haber llevado habitualmente sus celulares en el sujetador.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sin embargo, no existen investigaciones que apoyen esta afirmaci\u00f3n. De cualquier manera, los fabricantes de celulares aconsejan mantener el aparato tan lejos de tu cuerpo como sea posible. As\u00ed que puede que quieras evitar guardar tu celular en el sujetador o en el bolsillo del pecho hasta que exista m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO: <\/strong>El c\u00e1ncer de mama siempre va a manifestarse a trav\u00e9s de un bulto palpable.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> El c\u00e1ncer de mama puede no causar un bulto palpable, especialmente en las fases tempranas de su desarrollo.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Las personas a veces tienen la impresi\u00f3n errada de que el c\u00e1ncer de mama siempre produce un bulto que puede ser palpado durante el autoexamen de seno, pero el c\u00e1ncer de mama no siempre causa un bulto.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Por esta raz\u00f3n, el autoexamen por s\u00ed s\u00f3lo no basta. Las mamograf\u00edas y los dispositivos como Celbrea\u00ae ayudan a identificar el c\u00e1ncer de mama incluso en ausencia de signos visibles.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Adem\u00e1s, mientras que muchos bultos son benignos (no cancer\u00edgenos), siempre existe la posibilidad de c\u00e1ncer de mama. Cualquier bulto o masa inusual que pueda sentirse bajo la piel debe ser revisado por un profesional de la salud.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>MITO: <\/strong>Al culminar el tratamiento, el c\u00e1ncer de mama ya no puede afectarte.<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>REALIDAD:<\/strong> De hecho, el c\u00e1ncer de mama puede tener un impacto a largo plazo en la vida y bienestar de las personas.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Incluso una vez que los principales tratamientos han culminado, las personas pueden continuar experimentando efectos secundarios a largo plazo.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Estos efectos secundarios incluyen molestias f\u00edsicas: dolor y tensi\u00f3n, fatiga, ansiedad, miedo a la recurrencia y cambios en las relaciones, entre otros.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Para muchas personas, los efectos de una experiencia de c\u00e1ncer de mama pueden durar a\u00f1os, incluso para toda la vida en el caso de met\u00e1stasis.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lo cierto es que existen muchos mitos acerca de las causas de c\u00e1ncer de mama. A menos que experimentes el c\u00e1ncer de mama en tu propia vida, o que alguien cercano a ti lo haga, no siempre es f\u00e1cil separar los mitos de las realidades.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Antes de apresurar conclusiones, es mejor hablar con tu m\u00e9dico para tener la informaci\u00f3n masm\u00e1s certera.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][dsm_button button_one_text=&#8221;M\u00e1s informaci\u00f3n sobre Celbrea\u00ae&#8221; button_one_url=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/product\/&#8221; button_alignment=&#8221;left&#8221; button_one_hover_animation=&#8221;dsm-sink&#8221; button_two_hover_animation=&#8221;dsm-sink&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button_one=&#8221;on&#8221; button_one_text_size=&#8221;17px&#8221; button_one_text_color=&#8221;#FDA39B&#8221; button_one_bg_color=&#8221;rgba(253,163,155,0.21)&#8221; button_one_bg_color_gradient_direction=&#8221;218deg&#8221; button_one_bg_color_gradient_stops=&#8221;rgba(255,255,255,0.16) 0%|#660891 100%&#8221; button_one_bg_color_gradient_start=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_one_bg_color_gradient_end=&#8221;#660891&#8243; button_one_border_width=&#8221;0px&#8221; button_one_border_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.32)&#8221; button_one_border_radius=&#8221;100px&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;0px&#8221; button_one_font=&#8221;Source Sans Pro|600|||||||&#8221; button_one_use_icon=&#8221;off&#8221; button_one_custom_padding=&#8221;12px|80px|12px|80px|false|true&#8221; button_one_custom_padding_tablet=&#8221;&#8221; button_one_custom_padding_phone=&#8221;8px|50px|8px|50px|false|true&#8221; button_one_custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_button_two=&#8221;on&#8221; button_two_text_size=&#8221;17px&#8221; button_two_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; button_two_bg_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_two_bg_color_gradient_direction=&#8221;218deg&#8221; button_two_bg_color_gradient_stops=&#8221;rgba(255,255,255,0.16) 0%|#660891 100%&#8221; button_two_bg_color_gradient_start=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_two_bg_color_gradient_end=&#8221;#660891&#8243; button_two_border_width=&#8221;2px&#8221; button_two_border_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.32)&#8221; button_two_border_radius=&#8221;100px&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;0px&#8221; button_two_font=&#8221;Source Sans Pro|600|||||||&#8221; button_two_use_icon=&#8221;off&#8221; button_two_custom_padding=&#8221;12px|40px|12px|40px|false|false&#8221; transform_translate_linked__hover=&#8221;off&#8221; custom_margin=&#8221;50px||||false|false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;60px||||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; box_shadow_style_button_one=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_blur_button_one=&#8221;28px&#8221; box_shadow_color_button_one=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; box_shadow_style_button_two=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_blur_button_two=&#8221;28px&#8221; box_shadow_color_button_two=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_one_bg_color__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_one_bg_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; button_one_bg_color_gradient_direction__hover=&#8221;218deg&#8221; button_one_bg_color_gradient_start__hover=&#8221;#fda39b&#8221; button_one_bg_use_color_gradient__hover=&#8221;on&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_translate__hover=&#8221;0px|-4px&#8221; button_one_custom_padding__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; button_one_custom_padding__hover=&#8221;15px|50px|15px|50px|true|true&#8221; box_shadow_color_button_one__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; box_shadow_color_button_one__hover=&#8221;rgba(253,163,155,0.43)&#8221; button_two_bg_color__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; box_shadow_color_button_two__hover=&#8221;#733391&#8243; box_shadow_color_button_two__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_two_bg_use_color_gradient__hover=&#8221;on&#8221; button_two_bg_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_two_border_color__hover=&#8221;#733391&#8243; button_one_border_color__hover=&#8221;#FDA39B&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_bg_color__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_one_bg_color_gradient_end__hover=&#8221;#fc8479&#8243; button_two_bg_color_gradient_end__hover=&#8221;#660891&#8243; button_two_bg_color_gradient_start__hover=&#8221;#733391&#8243; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_one_text_color__hover=&#8221;#FFFFFF&#8221; button_one_bg_color_gradient_stops__hover=&#8221;#fda39b 0%|#fc8479 100%&#8221; button_two_bg_color_gradient_stops__hover=&#8221;#733391 0%|#660891 100%&#8221;][\/dsm_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_23.jpg&#8221; background_position=&#8221;bottom_left&#8221; custom_padding=&#8221;60px||27px||false|&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;&#8221; custom_padding_phone=&#8221;80px||80px||true|false&#8221; global_module=&#8221;493&#8243; saved_tabs=&#8221;all&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;60%&#8221; max_width=&#8221;1200px&#8221; custom_padding=&#8221;24px||24px||true|&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_39.png&#8221; title_text=&#8221;Celbrea_39&#8243; url=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/#top&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; disabled_on=&#8221;off|off|on&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;41%&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;61%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_social_media_follow disabled_on=&#8221;off|off|on&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;44px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;facebook&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.facebook.com\/Celbrea-103224628828966\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;twitter&#8221; url=&#8221;https:\/\/twitter.com\/welwaze&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;linkedin&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.linkedin.com\/company\/welwaze\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]linkedin[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;instagram&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.instagram.com\/celbrea\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;18px&#8221; link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; custom_margin=&#8221;50px|||||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;&#8221; text_font_size_phone=&#8221;15px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Encu\u00e9ntranos aqu\u00ed:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">2800 NW 105th Avenue. Miami,<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">FL 33172 USA<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_39.png&#8221; url=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/#top&#8221; disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;45%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_social_media_follow disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;44px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;facebook&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.facebook.com\/Celbrea-103224628828966\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;twitter&#8221; url=&#8221;https:\/\/twitter.com\/welwaze&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;linkedin&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.linkedin.com\/company\/welwaze\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]linkedin[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;instagram&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.instagram.com\/celbrea\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;18px&#8221; link_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_margin=&#8221;50px|||||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;-15px||||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;&#8221; text_font_size_phone=&#8221;15px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cont\u00e1ctanos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">888-212-4272<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">support@celbrea.com<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;29px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;15px&#8221; link_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a92022 Celbrea\u00ae Todos los derechos reservados<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Existen muchos malentendidos acerca de por qu\u00e9 y c\u00f3mo las personas desarrollan c\u00e1ncer de mama. Aqu\u00ed explicamos los ocho mitos m\u00e1s comunes sobre el c\u00e1ncer de mama.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1033,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1032"}],"collection":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1032"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1032\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1033"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1032"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1032"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1032"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}