{"id":1068,"date":"2021-12-21T14:28:33","date_gmt":"2021-12-21T14:28:33","guid":{"rendered":"https:\/\/celbrea.cl\/?p=1068"},"modified":"2022-06-14T19:12:08","modified_gmt":"2022-06-14T19:12:08","slug":"factores-de-riesgo-en-el-cancer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celbrea.cl\/factores-de-riesgo-en-el-cancer\/","title":{"rendered":"Factores de Riesgo de C\u00e1ncer: lo que puedes controlar y lo que no"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; use_background_color_gradient=&#8221;on&#8221; background_color_gradient_type=&#8221;circular&#8221; background_color_gradient_direction_radial=&#8221;left&#8221; background_color_gradient_stops=&#8221;rgba(163,75,198,0.23) 0%|#f2f3fb 29%&#8221; background_color_gradient_start=&#8221;rgba(163,75,198,0.23)&#8221; background_color_gradient_end=&#8221;#f2f3fb&#8221; background_color_gradient_end_position=&#8221;29%&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_45.png&#8221; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;bottom_right&#8221; custom_padding=&#8221;||102px|||&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;||102px|||&#8221; custom_padding_phone=&#8221;||80px||false|false&#8221; background_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; background_color_gradient_direction_radial_tablet=&#8221;top right&#8221; background_color_gradient_stops_tablet=&#8221;rgba(163,75,198,0.23) 0%|#f2f3fb 12%&#8221; background_color_gradient_stops_phone=&#8221;rgba(163,75,198,0.23) 0%|#f2f3fb 8%&#8221; background_color_gradient_end_position_tablet=&#8221;12%&#8221; background_color_gradient_end_position_phone=&#8221;8%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;10px||50px||false|&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;100px||50px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;50px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;87%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;35px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: left;\"><strong>Factores de Riesgo en el C\u00e1ncer: <\/strong>\u00bfCuales est\u00e1n bajo tu control y cu\u00e1les no?<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bfCu\u00e1les son tus riesgos con relaci\u00f3n al c\u00e1ncer de mama?: La respuesta es distinta para cada persona, y algunas tienen m\u00e1s riesgo que otras. Aunque existen varios m\u00e9todos de prevenci\u00f3n de c\u00e1ncer, algunos de los factores de riesgo del c\u00e1ncer de mama est\u00e1n por completo fuera de tu control.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">A continuaci\u00f3n, algunos de los riesgos m\u00e1s comunes para el c\u00e1ncer de mama, incluyendo los que est\u00e1n bajo tu control y los que no. Adem\u00e1s, te damos algunos consejos para prevenir el c\u00e1ncer de mama cuando sea posible. Primero entendamos como se forma el c\u00e1ncer de mama.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;90%&#8221; max_width=&#8221;1400px&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;100px||50px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Article_07-min.jpg&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; border_radii=&#8221;on|20px|20px|20px|20px&#8221; border_width_all=&#8221;3px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.39)&#8221; box_shadow_style=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_vertical=&#8221;29px&#8221; box_shadow_blur=&#8221;41px&#8221; box_shadow_spread=&#8221;-4px&#8221; box_shadow_color=&#8221;#e3e7f9&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; box_shadow_color__hover=&#8221;RGBA(163,75,198,0.17)&#8221; box_shadow_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;87%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;35px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">\u00bfComo ocurre el <strong>c\u00e1ncer de mama?<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Hay muchas razones diferentes que determinan por qu\u00e9 una persona sufrir\u00e1 de c\u00e1ncer de mama. Puede ser una combinaci\u00f3n de decisiones de estilo de vida, genes o el ambiente en el que vivimos.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">En la d\u00e9cada de 1940, el riesgo de una mujer para desarrollar c\u00e1ncer de mama a lo largo de su vida era del 5%. Ahora, este riesgo es del 12%, es decir, 1 de cada 8 mujeres en los Estados Unidos. En cerca de la mitad de los casos de c\u00e1ncer de mama, la mujer no pose\u00eda factores de riesgo conocidos.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">El c\u00e1ncer de mama ocurre cuando existe un crecimiento anormal de c\u00e9lulas mamarias. Estas c\u00e9lulas se dividen mucho m\u00e1s r\u00e1pido que las c\u00e9lulas sanas, y se acumulan formando un bulto o masa. Estas c\u00e9lulas pueden propagarse a trav\u00e9s de tus senos hasta tus n\u00f3dulos linf\u00e1ticos y otras partes de tu cuerpo.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;87%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;35px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Factores de riesgo de c\u00e1ncer de mama que <strong><em>no puedes<\/em> cambiar<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Estos son los factores de riesgo de c\u00e1ncer de mama m\u00e1s comunes que, lamentablemente, no puedes cambiar. Con estos factores de riesgo, la detecci\u00f3n temprana es fundamental.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;50px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Tu <strong>g\u00e9nero<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Aunque los hombres tambi\u00e9n pueden sufrir de c\u00e1ncer de mama, las mujeres tienen un riesgo mucho mayor. Las mujeres tienen <a href=\"https:\/\/www.medicinenet.com\/breast_cancer_in_males_and_females\/ask.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">100 veces m\u00e1s riesgo<\/a> de sufrir c\u00e1ncer de mama que los hombres.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Aseg\u00farate de mantener un peso corporal sano y de integrar actividad f\u00edsica regular en tu semana.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;23px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;7px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Tu <strong>edad<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">A medida que envejeces, el riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de mama aumenta. La mayor parte de los casos de c\u00e1ncer de mama han sido descubiertos en mujeres de <a href=\"https:\/\/www.cancercenter.com\/cancer-types\/breast-cancer\/risk-factors\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">55 a\u00f1os<\/a> o m\u00e1s.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Para las mujeres entre 40 y 50 a\u00f1os, existe una probabilidad de 1 en 68 de desarrollar c\u00e1ncer de mama. Aumenta a 1 en 42 en mujeres entre los 50 y 60 a\u00f1os, mientras que las mujeres a partir de los 70 a\u00f1os tienen una posibilidad de 1 en 27 de sufrir de c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Agenda regularmente ex\u00e1menes de detecci\u00f3n de c\u00e1ncer de mama y utiliza dispositivos de monitoreo como Celbrea\u00ae para aumentar tus posibilidades de detecci\u00f3n temprana de c\u00e1ncer de mama. Mientras m\u00e1s temprano detectes una patolog\u00eda mamaria, m\u00e1s probabilidades tendr\u00e1s de recuperaci\u00f3n.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;23px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;7px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tus <strong>antecedentes familiares<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">No necesariamente desarrollar\u00e1s c\u00e1ncer de mama si tienes historial familiar de esta enfermedad, y no debes necesariamente tener un historial familiar de c\u00e1ncer de mama para desarrollarlo. Sin embargo, si tienes familiares cercanos con antecedentes de c\u00e1ncer, eres considerada como de alto riesgo. Si tu madre, tu hermana o tu hija han tenido c\u00e1ncer de mama, <a href=\"https:\/\/www.cancercenter.com\/cancer-types\/breast-cancer\/risk-factors\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">tu riesgo es casi el doble.<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Para confirmar que tu historial familiar de c\u00e1ncer de mama es un factor de riesgo, sugerimos consultar con un asesor en gen\u00e9tica y tomar un examen para determinar la presencia de genes de c\u00e1ncer de mama. Aseg\u00farate de informar a tu doctor sobre tus antecedentes familiares.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;23px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;7px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tus <strong>antecedentes personales<\/strong> de c\u00e1ncer de mama<\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Si has tenido c\u00e1ncer de mama en el pasado, tienes <a href=\"https:\/\/www.cancercenter.com\/cancer-types\/breast-cancer\/risk-factors\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">un alto riesgo<\/a> de desarrollar c\u00e1ncer nuevamente en el otro seno o en otras partes de \u00e9ste. Esto no se entiende como recurrencia sino como desarrollo de un nuevo c\u00e1ncer.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Aseg\u00farate de seguir al pie de la letra las instrucciones de tu medico respecto al monitoreo de tu c\u00e1ncer de mama. Puede que tambi\u00e9n quieras consultar con un asesor en gen\u00e9tica.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;23px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;7px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tu <strong>raza y origen \u00e9tnico<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Las mujeres de raza blanca y raza negra poseen un riesgo m\u00e1s elevado de desarrollar c\u00e1ncer de mama en su vida, mientras que las Ind\u00edgenas Americanas y las Nativas de Alaska se encuentran entre las de menor riesgo.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Si tu raza u origen \u00e9tnico te posiciona en una categor\u00eda de alto mayor riesgo, exam\u00ednate regularmente.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;35px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Factores de riesgo de c\u00e1ncer de mama <strong>que puedes prevenir<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">La buena noticia es que existen factores que puedes modificar para disminuir tu riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;50px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tu <strong>peso<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Muchas mujeres son cuidadosas con respecto a su peso porque quieren verse bien, pero existe una raz\u00f3n m\u00e1s importante para mantener tu peso bajo: tu salud. El c\u00e1ncer de mama empeora con el sobrepeso o la obesidad despu\u00e9s de la menopausia.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Despu\u00e9s de la menopausia, tus ovarios dejan de producir la hormona sexual femenina llamada estr\u00f3geno, y la mayor parte del estr\u00f3geno proviene del tejido adiposo. As\u00ed que, desafortunadamente, mientras m\u00e1s grasa hay en tu cuerpo, m\u00e1s estr\u00f3geno se produce, y el estr\u00f3geno alimenta algunos tipos de c\u00e1ncer mamario, ocasionando que crezca.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Encuentra un nutricionista que pueda ayudarte a crear un plan de manejo de peso. Un estudio de la <a href=\"https:\/\/academic.oup.com\/jnci\/article\/112\/9\/929\/5675519\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Revista del Instituto Nacional del C\u00e1ncer<\/a> determin\u00f3 que las mujeres que pierden peso despu\u00e9s de los 50 a\u00f1os y se mantienen, tienen un riesgo de c\u00e1ncer de mama menor que aquellas cuyo peso no var\u00eda.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;23px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;7px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ingerir <strong>alcohol<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Consumir cantidades excesivas de alcohol puede <a href=\"https:\/\/www.cancercenter.com\/cancer-types\/breast-cancer\/risk-factors\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">aumentar tu riesgo<\/a> de desarrollar c\u00e1ncer de mama. Las mujeres que toman una bebida alcoh\u00f3lica al d\u00eda tienen un incremento m\u00ednimo de riesgo en comparaci\u00f3n con quienes lo ingieren moderadamente (2 a 3 bebidas diarias), aumentando el riesgo en estas en un 20%.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;23px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;7px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>Sedentarismo<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mientras menos te muevas, mayor es tu riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Apunta hacia mantenerte f\u00edsicamente activa y hacia disminuir tus posibilidades de desarrollar c\u00e1ncer de mama y otras enfermedades.<a href=\"https:\/\/www.cancer.org\/healthy\/eat-healthy-get-active\/acs-guidelines-nutrition-physical-activity-cancer-prevention\/guidelines.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> La Sociedad Americana de C\u00e1ncer<\/a> recomienda 150 a 300 minutos de ejercicio de moderada intensidad, por ejemplo, una caminata en\u00e9rgica, o 75 a 150 minutos de una actividad m\u00e1s intensa, como correr, semanalmente.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;23px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;30px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.6em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;off|desktop&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;7px||28px|||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;25px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">Ingesta de <strong>hormonas<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Los m\u00e9todos anticonceptivos que utilizan hormonas, como aquellos orales e inyecciones, pueden aumentar el riesgo de c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Utilizar terapia hormonal combinada despu\u00e9s de la menopausia tambi\u00e9n aumenta el riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de mama.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00bfQu\u00e9 puedes hacer?<\/strong> Consulta con tu m\u00e9dico para encontrar el m\u00e9todo anticonceptivo m\u00e1s seguro y correcto para ti.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;50px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#670B91&#8243; text_font_size=&#8221;50px&#8221; text_letter_spacing=&#8221;-1px&#8221; text_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_text_align=&#8221;center&#8221; header_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_font_size=&#8221;50px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; header_2_font=&#8221;Source Sans Pro||||||||&#8221; header_2_text_align=&#8221;center&#8221; header_2_text_color=&#8221;#670B91&#8243; header_2_font_size=&#8221;40px&#8221; header_2_line_height=&#8221;1.3em&#8221; width=&#8221;100%&#8221; width_tablet=&#8221;87%&#8221; width_phone=&#8221;100%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; module_alignment=&#8221;left&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||30px||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; text_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;40px&#8221; header_font_size_phone=&#8221;34px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; header_2_font_size_tablet=&#8221;35px&#8221; header_2_font_size_phone=&#8221;30px&#8221; header_2_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>Nociones erradas<\/strong> acerca de las causas del c\u00e1ncer de mama<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb icon_alignment=&#8221;left&#8221; content_max_width=&#8221;100%&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;Source Sans Pro|700|||||||&#8221; header_text_align=&#8221;left&#8221; header_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; header_font_size=&#8221;25px&#8221; header_line_height=&#8221;1.3em&#8221; body_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; body_text_align=&#8221;center&#8221; body_text_color=&#8221;#670B91&#8243; body_font_size=&#8221;18px&#8221; body_line_height=&#8221;2em&#8221; body_link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; header_font_size_tablet=&#8221;&#8221; header_font_size_phone=&#8221;22px&#8221; header_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; body_font_size_tablet=&#8221;&#8221; body_font_size_phone=&#8221;14px&#8221; body_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Existen algunas nociones erradas acerca de cu\u00e1les factores aumentan el riesgo de desarrollar c\u00e1ncer de mama. <strong>Los siguientes factores no aumentan el riesgo:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul style=\"text-align: left;\">\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Utilizar sujetadores de aro\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tener un aborto espontaneo o provocado<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Tener cambios fibroqu\u00edsticos en los senos (tejido mamario denso con quistes benignos)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Embarazos frecuentes<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400; text-align: left;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Beber caf\u00e9<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">El c\u00e1ncer de mama es abrumador, y es casi imposible predecir qui\u00e9n va a desarrollarlo y qui\u00e9n no. Existen factores de riesgo de c\u00e1ncer de mama que pueden controlarse y otros que no. La clave est\u00e1 en enfocarse en esfuerzos para prevenir aquellos factores que puedes manejar, y en proactivamente monitorear aquellos que no puedes cambiar.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row use_custom_gutter=&#8221;on&#8221; gutter_width=&#8221;2&#8243; make_equal=&#8221;on&#8221; custom_padding_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;85%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_padding=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;25px||25px||false|false&#8221; custom_padding_phone=&#8221;0px||20px||false|false&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; width__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][dsm_button button_one_text=&#8221; M\u00e1s informaci\u00f3n sobre Celbrea\u00ae&#8221; button_one_url=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/product\/&#8221; button_alignment=&#8221;left&#8221; button_one_hover_animation=&#8221;dsm-sink&#8221; button_two_hover_animation=&#8221;dsm-sink&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button_one=&#8221;on&#8221; button_one_text_size=&#8221;17px&#8221; button_one_text_color=&#8221;#FDA39B&#8221; button_one_bg_color=&#8221;rgba(253,163,155,0.21)&#8221; button_one_bg_color_gradient_direction=&#8221;218deg&#8221; button_one_bg_color_gradient_stops=&#8221;rgba(255,255,255,0.16) 0%|#660891 100%&#8221; button_one_bg_color_gradient_start=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_one_bg_color_gradient_end=&#8221;#660891&#8243; button_one_border_width=&#8221;0px&#8221; button_one_border_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.32)&#8221; button_one_border_radius=&#8221;100px&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;0px&#8221; button_one_font=&#8221;Source Sans Pro|600|||||||&#8221; button_one_use_icon=&#8221;off&#8221; button_one_custom_padding=&#8221;12px|80px|12px|80px|false|true&#8221; button_one_custom_padding_tablet=&#8221;&#8221; button_one_custom_padding_phone=&#8221;8px|50px|8px|50px|false|true&#8221; button_one_custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; custom_button_two=&#8221;on&#8221; button_two_text_size=&#8221;17px&#8221; button_two_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; button_two_bg_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_two_bg_color_gradient_direction=&#8221;218deg&#8221; button_two_bg_color_gradient_stops=&#8221;rgba(255,255,255,0.16) 0%|#660891 100%&#8221; button_two_bg_color_gradient_start=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_two_bg_color_gradient_end=&#8221;#660891&#8243; button_two_border_width=&#8221;2px&#8221; button_two_border_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.32)&#8221; button_two_border_radius=&#8221;100px&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;0px&#8221; button_two_font=&#8221;Source Sans Pro|600|||||||&#8221; button_two_use_icon=&#8221;off&#8221; button_two_custom_padding=&#8221;12px|40px|12px|40px|false|false&#8221; transform_translate_linked__hover=&#8221;off&#8221; custom_margin=&#8221;3px||||false|false&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;60px||||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; animation_style=&#8221;fade&#8221; box_shadow_style_button_one=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_blur_button_one=&#8221;28px&#8221; box_shadow_color_button_one=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; box_shadow_style_button_two=&#8221;preset3&#8243; box_shadow_blur_button_two=&#8221;28px&#8221; box_shadow_color_button_two=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_one_bg_color__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_one_bg_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; button_one_bg_color_gradient_direction__hover=&#8221;218deg&#8221; button_one_bg_color_gradient_start__hover=&#8221;#fda39b&#8221; button_one_bg_use_color_gradient__hover=&#8221;on&#8221; transform_styles__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_scale__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_translate__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_rotate__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_skew__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_origin__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; transform_translate__hover=&#8221;0px|-4px&#8221; button_one_custom_padding__hover_enabled=&#8221;off|desktop&#8221; button_one_custom_padding__hover=&#8221;15px|50px|15px|50px|true|true&#8221; box_shadow_color_button_one__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; box_shadow_color_button_one__hover=&#8221;rgba(253,163,155,0.43)&#8221; button_two_bg_color__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; box_shadow_color_button_two__hover=&#8221;#733391&#8243; box_shadow_color_button_two__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_two_bg_use_color_gradient__hover=&#8221;on&#8221; button_two_bg_enable_color__hover=&#8221;on&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_two_border_color__hover=&#8221;#733391&#8243; button_one_border_color__hover=&#8221;#FDA39B&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;on|hover&#8221; button_bg_color__hover=&#8221;rgba(255,255,255,0.16)&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_one_bg_color_gradient_end__hover=&#8221;#fc8479&#8243; button_two_bg_color_gradient_end__hover=&#8221;#660891&#8243; button_two_bg_color_gradient_start__hover=&#8221;#733391&#8243; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;on|desktop&#8221; button_one_text_color__hover=&#8221;#FFFFFF&#8221; button_one_bg_color_gradient_stops__hover=&#8221;#fda39b 0%|#fc8479 100%&#8221; button_two_bg_color_gradient_stops__hover=&#8221;#733391 0%|#660891 100%&#8221;][\/dsm_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; _builder_version=&#8221;4.9.7&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_23.jpg&#8221; background_position=&#8221;bottom_left&#8221; custom_padding=&#8221;60px||27px||false|&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;&#8221; custom_padding_phone=&#8221;80px||80px||true|false&#8221; global_module=&#8221;493&#8243; saved_tabs=&#8221;all&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;60%&#8221; max_width=&#8221;1200px&#8221; custom_padding=&#8221;24px||24px||true|&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_39.png&#8221; title_text=&#8221;Celbrea_39&#8243; url=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/#top&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|tablet&#8221; disabled_on=&#8221;off|off|on&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;41%&#8221; width_tablet=&#8221;&#8221; width_phone=&#8221;61%&#8221; width_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_social_media_follow disabled_on=&#8221;off|off|on&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;44px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;facebook&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.facebook.com\/Celbrea-103224628828966\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;twitter&#8221; url=&#8221;https:\/\/twitter.com\/welwaze&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;linkedin&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.linkedin.com\/company\/welwaze\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]linkedin[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;instagram&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.instagram.com\/celbrea\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;18px&#8221; link_text_color=&#8221;#E8207B&#8221; custom_margin=&#8221;50px|||||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;20px||||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;&#8221; text_font_size_phone=&#8221;15px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Encu\u00e9ntranos aqu\u00ed:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">2800 NW 105th Avenue. Miami,<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">FL 33172 USA<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Celbrea_39.png&#8221; url=&#8221;https:\/\/celbrea.cl\/#top&#8221; disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;45%&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][et_pb_social_media_follow disabled_on=&#8221;on|on|off&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;44px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;facebook&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.facebook.com\/Celbrea-103224628828966\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;twitter&#8221; url=&#8221;https:\/\/twitter.com\/welwaze&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;linkedin&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.linkedin.com\/company\/welwaze\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]linkedin[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;instagram&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.instagram.com\/celbrea\/&#8221; icon_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;RGBA(0,0,0,0)&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; border_radii=&#8221;on|1011px|1011px|1011px|1011px&#8221; border_width_all=&#8221;2px&#8221; border_color_all=&#8221;rgba(255,255,255,0.35)&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; follow_button=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;on&#8221;]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;18px&#8221; link_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; custom_margin=&#8221;50px|||||&#8221; custom_margin_tablet=&#8221;&#8221; custom_margin_phone=&#8221;-15px||||false|false&#8221; custom_margin_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; text_font_size_tablet=&#8221;&#8221; text_font_size_phone=&#8221;15px&#8221; text_font_size_last_edited=&#8221;on|phone&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cont\u00e1ctanos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">888-212-4272<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">support@celbrea.com<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_padding=&#8221;29px|||||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font=&#8221;Sen||||||||&#8221; text_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; text_font_size=&#8221;15px&#8221; link_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a92022 Celbrea\u00ae Todos los derechos reservados<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqu\u00ed encontraras los principales factores de riesgo para el c\u00e1ncer de mama, incluyendo aquellos que puedes controlar y los que no, junto con algunos m\u00e9todos de prevenci\u00f3n de c\u00e1ncer.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1070,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1068"}],"collection":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1068"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1068\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celbrea.cl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1068"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}